%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "main"
%%% End:

\section{Estudio de trabajos previos}
\label{sec:trabajo_previo}

Durante el desarrollo del sistema se analizarán las siguientes
plataformas que, en una evaluación somera, tienen alguna relación con
los objetivos de este proyecto:

\begin{itemize}
\item Gstreamer: librería para la creación de componentes de manejo de
  multimedia. Permite desde cosas tan simples como reproducción de
  audio o vídeo, streaming de estos a mezclado de audio o
  precesamiento de vídeo.

\item OpenMAX: librería dividida en diferentes capas que proporciona
  abstracciones para rutinas especialmente útiles para audio, vídeo e
  imágenes. OpenMAX está diseñada para trabajar sobre grandes
  volúmenes de datos multimedia.
\end{itemize}

Como se refleja en los objetivos, se evaluarán los estándares
disponibles en este ámbito de aplicación para adecuarnos, si es
posible, a uno de ellos. En concreto los estándares que se evaluarán
son:

\begin{itemize}
\item A/V Streams \cite{a/vstreams}: Especificación de
  CORBA realizada por el \textbf{OMG} (\emph{Object Management Group}
  \cite{omg}) para el control y gestión de flujos de audio y vídeo
  (\emph{Audio / Video Streams}). En esta especificación se trata de
  resolver los siguientes problemas:

  \begin{itemize}
  \item Topologías de los \emph{streams}
  \item Múltiples flujos.
  \item Descripción y tipado de los \emph{streams}
  \item Identificación y referenciado de las interfaces de
    \emph{streams}
  \item Configuración y liberación de \emph{streams}
  \item Modificación de \emph{streams}
  \item Terminación de \emph{streams}
  \item Diferentes protocolos
  \item Calidad de servicio
  \item Sincronización de flujos
  \item Interoperabilidad
  \end{itemize}

  Además también proporciona ideas para solventar el problema de la
  seguridad.

\item CCM Streams \cite{ccmstreams}: Otra especificación del \textbf{OMG} dentro del
  \emph{CORBA Component Model} (CCM). Este \emph{CCM} permite el
  desarrollo de aplicaciones distribuidas de gran tamaño y complejidad
  mediante la definición de un paradigma basado en componentes.

  La especificación de CCM Streams extiende el modelo de componentes
  de CORBA para añadir el tipo de comunicación de \emph{streams} de
  datos continuos entre componentes CORBA.

\end{itemize}




